#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
#: index.docbook:5
msgid "appended paragraph 1"
msgstr "Tomcat으로 빠른 시작"

#: index.docbook:8
msgid "appended paragraph 2"
msgstr "Hibernate 시작하기"

#: index.docbook:10
msgid "appended paragraph 3"
msgstr "이 튜토리얼은 웹 기반의 어플리케이션 용 Apache Tomcat 서블릿 컨테이너에 대한 Hibernate 3.0 셋업을 설명한다(우리는 버전 4.1을 사용했다. 5.0에 대한 차이점들은 적을 것이다). Hibernate는 모든 주요 J2EE 어플리케이션 서버들의 관리되는 환경에서 잘 동작하고, 또는 심지어 스탠드얼론 어플리케이션들에서도 잘 동작 한다. 이 튜토리얼에 사용되는 데이터베이스 시스템은 PostgreSQL 7.4이고, 다른 데이터베이스에 대한 지원은 단지 Hibernate SQL dialect 구성과 커넥션 프로퍼티들을 변경시키는 것에만 관계된다."

#: index.docbook:18
msgid "appended paragraph 4"
msgstr "먼저 우리는 모든 필수적인 라이브러리들을 Tomcat 설치 장소에 복사해야 한다. 우리는 이 튜토리얼을 위해 별도의 웹 컨텍스트(<literal>webapps/quickstart</literal>)를 사용하며, 따라서 우리는 전역 라이브러리 검색 경로 (<literal>TOMCAT/common/lib</literal>)와 <literal>webapps/quickstart/WEB-INF/lib</literal> (JAR 파일들의 경우)와 <literal>webapps/quickstart/WEB-INF/classes</literal> 내 에 있는 컨텍스트 레벨에서 클래스로더 양자를 고려해야 한다. 우리는 두 개의 클래스로더 레벨들을 전역 classpath와 컨텍스트 classpath로서 언급한다."

#: index.docbook:27
msgid "appended paragraph 5"
msgstr "이제 라이브러리들을 두 개의 classpath들에 복사하라:"

#: index.docbook:33
msgid "appended paragraph 6"
msgstr "데이터베이스 용 JDBC 드라이버를 전역 classpath로 복사하라. 이것은 Tomcat에 번들로구성된 DBCP 커넥션 풀 소프트웨어에 필요하다. Hibernate는 데이터베이스 상에서 SQL을 실행시키는데 JDBC 커넥션들을 사용하므로, 당신은 풀링된 JDBC 커넥션들을 제공해야 하거나, 직접 지원되는 풀들(C3P0, Proxool) 중 하나를 사용하기 위해 Hibernate를 구성해야 한다. 이 튜토리얼을 위해, (PostgreSQL 7.4와 JDK 1.4용) <literal>pg74jdbc3.jar</literal> 라이브러리를 전역 classloaders 경로로 복사하라. 만일 당신이 다른 데이터베이스를 사용하고자 원할 경우, 간단하게 그것의 적절한 JDBC 드라이버를 복사하라."

#: index.docbook:43
msgid "appended paragraph 7"
msgstr "그 밖의 어떤 것을 Tomcat 내의 전역 클래스로더 경로에 복사하지 말라. 또는 당신은 Log4j, commons-logging 그리고 다른 것들을 포함하는 여러 가지 도구들에 관련된 문제점들을 얻게 될 것이다. 각각의 웹 어플리케이션에 대해 컨텍스트 classpath를 사용하라. 즉 라이브러리들을 <literal>WEB-INF/lib</literal>에 복사하고, 당신 자신의 클래스들과 구성 파일들/프로퍼티 파일들을 <literal>WEB-INF/classes</literal>에 복사하라. 두 디렉토리들 양자는 디폴트로 컨텍스트 classpath 내에 있다."

#: index.docbook:52
msgid "appended paragraph 8"
msgstr "Hibernate는 JAR 라이브러리로서 패키지화 되어 있다. <literal>hibernate3.jar</literal> 파일은 어플리케이션의 다른 클래스들과 함께 컨텍스트 classpath 속에 복사되어야 한다. Hibernate는 실행 시에 어떤 제 3의 라이브러리들을 필요로하고, 이것들은 <literal>lib/</literal> 디렉토리 내의 Hibernate 배포본에 번들화되어 있다; <xref linkend=\"3rdpartylibs\"/>를 보라. 필요한 제3의 라이브러리들을 컨텍스트 classpath로 복사하라."

#: index.docbook:62
msgid "appended paragraph 9"
msgstr "Hibernate 제3의 라이브러리"

#: index.docbook:70
msgid "appended paragraph 10"
msgstr "라이브러리"

#: index.docbook:73
msgid "appended paragraph 11"
msgstr "<entry>설명</entry>"

#: index.docbook:80
msgid "appended paragraph 12"
msgstr "antlr (필수)"

#: index.docbook:83
msgid "appended paragraph 13"
msgstr "Hibernate는 질의 파서들을 산출하는데 ANTLR을 사용하고, 이 라이브러리는 또한 실행 시에 필요하다."

#: index.docbook:89
msgid "appended paragraph 14"
msgstr "dom4j (필수)"

#: index.docbook:92
msgid "appended paragraph 15"
msgstr "Hibernate는 XML 구성과 XML 매핑 메타데이터 파일들을 파싱하는데 dom4j를 사용 한다."

#: index.docbook:98
msgid "appended paragraph 16"
msgstr "CGLIB, asm (필수)"

#: index.docbook:101
msgid "appended paragraph 17"
msgstr "Hibernate는 (Java reflection과 결합하여) 런타임 시에 클래스들을 고양시키는데 코드 생성 라이브러리를 사용한다."

#: index.docbook:107
msgid "appended paragraph 18"
msgstr "Commons Collections, Commons Logging (필수)"

#: index.docbook:110
msgid "appended paragraph 19"
msgstr "Hibernate는 Apache Jakarta Commons 프로젝트로부터 다양한 유틸리티 라이브러리 들을 사용한다."

#: index.docbook:116
msgid "appended paragraph 20"
msgstr "EHCache (필수)"

#: index.docbook:119
msgid "appended paragraph 21"
msgstr "Hibernate는 second-level 캐시를 위한 다양한 캐시 프로바이더들을 사용할 수 있다. 만일 구성에서 변하지 않을 경우 EHCache가 디폴트 캐시 프로바이더이다."

#: index.docbook:125
msgid "appended paragraph 22"
msgstr "Log4j (옵션)"

#: index.docbook:128
msgid "appended paragraph 23"
msgstr "Hibernate는 기본 로깅 메커니즘으로서 Log4j를 사용할 수 있는, Commons Logging API를 사용한다. 만일 Log4j 라이브러리가 컨텍스트 라이브러리 디렉토리 속에서 이용 가능하다면, Commons Logging은 Log4j와 컨텍스트 classpath 내에 있는 <literal>log4j.properties</literal> 구성을 사용할 것이다. Log4j에 대한 예제 properties 파일은 Hibernate 배포본에 번들화 되어 있다. 따라서 당신이 이면에서 무엇이 진행되는 지을 보고자 원할 경우에 log4j.jar와 (<literal>src/</literal>에 있는) 구성 파일을 당신의 컨텍스트 classpath 속으로 복사하라."

#: index.docbook:138
msgid "appended paragraph 24"
msgstr "필수 여부?"

#: index.docbook:141
msgid "appended paragraph 25"
msgstr "Hibernate 배포본 내에 있는 <literal>lib/README.txt</literal> 파일을 살펴보라. 이것은 Hibernate에 배포된 제 3의 라이브러리들의 최신 목록이다. 당신은 그곳에 열거된 모든 필수 라이브러리들과 옵션 라이브러리들을 찾게 될 것이다(여기서 \"빌드 시 필요함\"은 당신의 어플리케이션이 아니라 Hibernate에 대한 의미임을 노트하라)."

#: index.docbook:152
msgid "appended paragraph 26"
msgstr "우리는 이제 Tomcat과 Hibernate 양자에서 데이터베이스 커넥션 풀링과 공유를 설정한다. 이것은 Tomcat이 (그것의 미리 빌드되어 있는 DBCP 풀링 특징을 사용하여) 풀링된 JDBC 커넥션들을 제공할 것이고, Hibernate가 JNDI를 통해 이들 커넥션들을 요청한다는 것을 의미한다. 달리 당신은 Hibernate로 하여금 커넥션 풀을 관리하도록 할 수 있다. Tomcat은 그것의 커넥션 풀을 JNDI에 바인드 시킨다; 우리는 리소스 선언을 Tomcat 메인 구성 파일인 <literal>TOMCAT/conf/server.xml</literal>에 추가한다:"

#: index.docbook:160
msgid "appended paragraph 27"
msgstr ""
      "<![CDATA[<Context path=\"/quickstart\" docBase=\"quickstart\">\n"
      "    <Resource name=\"jdbc/quickstart\" scope=\"Shareable\" type=\"javax.sql.DataSource\"/>\n"
      "    <ResourceParams name=\"jdbc/quickstart\">\n"
      "        <parameter>\n"
      "            <name>factory</name>\n"
      "            <value>org.apache.commons.dbcp.BasicDataSourceFactory</value>\n"
      "        </parameter>\n"
      "\n"
      "        <!-- DBCP database connection settings -->\n"
      "        <parameter>\n"
      "            <name>url</name>\n"
      "            <value>jdbc:postgresql://localhost/quickstart</value>\n"
      "        </parameter>\n"
      "        <parameter>\n"
      "            <name>driverClassName</name><value>org.postgresql.Driver</value>\n"
      "        </parameter>\n"
      "        <parameter>\n"
      "            <name>username</name>\n"
      "            <value>quickstart</value>\n"
      "        </parameter>\n"
      "        <parameter>\n"
      "            <name>password</name>\n"
      "            <value>secret</value>\n"
      "        </parameter>\n"
      "\n"
      "        <!-- DBCP connection pooling options -->\n"
      "        <parameter>\n"
      "            <name>maxWait</name>\n"
      "            <value>3000</value>\n"
      "        </parameter>\n"
      "        <parameter>\n"
      "            <name>maxIdle</name>\n"
      "            <value>100</value>\n"
      "        </parameter>\n"
      "        <parameter>\n"
      "            <name>maxActive</name>\n"
      "            <value>10</value>\n"
      "        </parameter>\n"
      "    </ResourceParams>\n"
      "</Context>]]>"

#: index.docbook:162
msgid "appended paragraph 28"
msgstr "우리가 이 예제에서 구성하는 컨텍스트는 <literal>quickstart</literal>로 명명되고, 그것의 베이스는 <literal>TOMCAT/webapp/quickstart</literal> 디렉토리이다. 임의의 서블릿들에 접근하기 위해, (물론 당신의 <literal>web.xml</literal> 속에 매핑된 서블릿의 이름을 추가하여) 당신의 브라우저에서 <literal>http://localhost:8080/quickstart</literal> 경로를 호출하라. 당신은 또한 계속 진행하고 이제 공백의 <literal>process()</literal> 메소드를 가진 간단한 서블릿을 생성시킬 수 있다."

#: index.docbook:170
msgid "appended paragraph 29"
msgstr "Tomcat은 이제 <literal>java:comp/env/jdbc/quickstart</literal>로 JNDI을 통해 커넥션들을 제공한다. 만일 당신이 실행 중인 커넥션 풀을 얻는 것에 문제가 있다면 Tomcat 문서를 참조하라. 당신이 JDBC 드라이버 예외상황 메시지를 얻을 경우, 먼저 Hibernate 없이 JDBC 커넥션 풀을 셋업하라. Tomcat &amp; JDBC 튜토리얼들은 그 웹 서이트에서 이용 가능하다."

#: index.docbook:177
msgid "appended paragraph 30"
msgstr "당신의 다음 단계는 Hibernate를 구성하는 것이다. Hibernate는 그것이 JDBC 커넥션들을 얻는 방법을 알고 있어야 한다. 우리는 Hibernate의 XML 기반 구성을 사용한다. properties 파일을 사용하는 다른 접근법은 거의 동일하지만 XML 구문이 허용하는 몇몇 특징들을 누락하고 있다. XML 구성 파일은 <literal>hibernate.cfg.xml</literal>로서 컨텍스트 classpath (<literal>WEB-INF/classes</literal>) 내에 위치해 있다:"

#: index.docbook:184
msgid "appended paragraph 31"
msgstr ""
      "<![CDATA[<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>\n"
      "<!DOCTYPE hibernate-configuration PUBLIC\n"
      "    \"-//Hibernate/Hibernate Configuration DTD//EN\"\n"
      "    \"http://hibernate.sourceforge.net/hibernate-configuration-3.0.dtd\">\n"
      "\n"
      "<hibernate-configuration>\n"
      "\n"
      "    <session-factory>\n"
      "\n"
      "        <property name=\"connection.datasource\">java:comp/env/jdbc/quickstart</property>\n"
      "        <property name=\"show_sql\">false</property>\n"
      "        <property name=\"dialect\">org.hibernate.dialect.PostgreSQLDialect</property>\n"
      "\n"
      "        <!-- Mapping files -->\n"
      "        <mapping resource=\"Cat.hbm.xml\"/>\n"
      "\n"
      "    </session-factory>\n"
      "\n"
      "</hibernate-configuration>]]>"

#: index.docbook:186
msgid "appended paragraph 32"
msgstr "우리는 SQL 명령들에 대한 로깅을 사용하지 않고 Hibernate에게 사용되는 데이터베이스 SQL direct가 무엇인지 그리고 (Tomcat 바인드된 풀의 JNDI 주소를 선언하여) JDBC 커넥션들을 얻는 곳을 알려준다. dialect는 필수적인 설정이고, 데이터베이스들은 SQL \"표준\"에 대한 그것들의 해석을 달리한다. Hibernate는 차이점들을 처리하고 모든 주요 상용 데이터베이스들 및 오픈 소스 데이터베이스들 용도의 direct들을 번들로 포함하고 있다."

#: index.docbook:193
msgid "appended paragraph 33"
msgstr "<literal>SessionFactory</literal>는 단일 데이터저장소에 관한 개념이고, 여러 데이터베이스들은 여러 개의 XML 구성 파일들을 생성시키고 당신의 어플리케이션 속에서 여러 개의 <literal>Configuration</literal> 및 <literal>SessionFactory</literal> 객체들을 생성시켜서 사용될 수 있다."

#: index.docbook:199
msgid "appended paragraph 34"
msgstr "<literal>hibernate.cfg.xml</literal>의 마지막 요소는 영속 클래스 <literal>Cat</literal>에 대한 Hibernate XML 매핑 파일의 이름으로써 <literal>Cat.hbm.xml</literal>을 선언한다. 이 파일은 데이터베이스 테이블(또는 테이블들)로 POJO 클래스 <literal>Cat</literal> 을 매핑시키는 메타데이터를 포함한다. 우리는 곧 그 파일로 되돌아 갈 것이다. 먼저 POJO 클래스를 작성하고 그런 다음 그것을 위한 매핑 메타데이터를 선언하자."

#: index.docbook:209
msgid "appended paragraph 35"
msgstr "첫 번째 영속 클래스"

#: index.docbook:211
msgid "appended paragraph 36"
msgstr "Hibernate는 영속 클래스들에 대한 Plain Old Java Objects (POJOs, 종종 Plain Ordinary Java Objects로 명명된다) 프로그래밍 모형으로 가장 잘 동작한다. POJO는 공용으로 가시적인 인터페이스로부터 내부적인 표상을 은폐시켜, getter와 setter 메소드들을 통해 접근가능한 클래스들의 프로퍼티들을 가진 자바빈과 꽤 유사하다(필요하다면 Hibernate는 또한 필드들에 직접 접근할 수 있다):"

#: index.docbook:218
msgid "appended paragraph 37"
msgstr ""
      "<![CDATA[package org.hibernate.examples.quickstart;\n"
      "\n"
      "public class Cat {\n"
      "\n"
      "    private String id;\n"
      "    private String name;\n"
      "    private char sex;\n"
      "    private float weight;\n"
      "\n"
      "    public Cat() {\n"
      "    }\n"
      "\n"
      "    public String getId() {\n"
      "        return id;\n"
      "    }\n"
      "\n"
      "    private void setId(String id) {\n"
      "        this.id = id;\n"
      "    }\n"
      "\n"
      "    public String getName() {\n"
      "        return name;\n"
      "    }\n"
      "\n"
      "    public void setName(String name) {\n"
      "        this.name = name;\n"
      "    }\n"
      "\n"
      "    public char getSex() {\n"
      "        return sex;\n"
      "    }\n"
      "\n"
      "    public void setSex(char sex) {\n"
      "        this.sex = sex;\n"
      "    }\n"
      "\n"
      "    public float getWeight() {\n"
      "        return weight;\n"
      "    }\n"
      "\n"
      "    public void setWeight(float weight) {\n"
      "        this.weight = weight;\n"
      "    }\n"
      "\n"
      "}]]>"

#: index.docbook:220
msgid "appended paragraph 38"
msgstr "Hibernate는 그것의 프로퍼티 타입들의 사용에 제약되지 않고, 자바 콜렉션 프레임웍에서의 클래스들을 포함하여, 모든 자바 JDK 타입들과 (<literal>String</literal>, <literal>char</literal>와 <literal>Date</literal> 같은) 원시타입들이 매핑될 수 있다. 당신은 그것을 값들로서, 값들을 가진 콜렉션들로서, 또는 다른 엔티티들에 대한 연관들로서 매핑시킬 수 있다. <literal>id</literal>는 그 클래스의 데이터베이스 식별자(프라이머리 키)를 표현하는 특별한 프로퍼티이고, 그것은 <literal>Cat</literal>과 같은 엔티티들에 대해 매우 권장된다. Hibernate는 내부적으로만 식별자들을 사용할 수 있지만, 우리는 우리의 어플리케이션 아키텍처에서 어떤 유연성을 상실하게 될 것이다."

#: index.docbook:229
msgid "appended paragraph 39"
msgstr "특정 인터페이스는 영속 클래스들에 대해 구현되지 말아야 하거나 특정 루트 영속 클래스로부터 서브 클래스로 만들지 말아야 한다. Hibernate는 또한 바이트 코드 처리와 같은, 어떤 빌드 시 처리를 필요로 하지 않고, 그것은 오직 자바 reflection과 (CGLIB를 통한) 런타임 클래스 고양에만 의존한다. 따라서 Hibernate에 대한 POJO 클래스의 어떤 의존성 없이도, 우리는 그것을 데이터베이스 테이블로 매핑할 수 있다."

#: index.docbook:239
msgid "appended paragraph 40"
msgstr "cat 매핑하기"

#: index.docbook:241
msgid "appended paragraph 41"
msgstr "<literal>Cat.hbm.xml</literal> 매핑파일은 객체/관계형 매핑에 필요한 메타데이터를 포함한다. 메타데이터는 영속 클래스들의 선언과 데이터베이스 테이블들에 대한 (컬럼들과 다른 엔티티들에 대한 foreign 키 관계들에 대한) 프로퍼티들의 매핑을 포함한다."

#: index.docbook:247
msgid "appended paragraph 42"
msgstr ""
      "<![CDATA[<?xml version=\"1.0\"?>\n"
      "<!DOCTYPE hibernate-mapping PUBLIC\n"
      "    \"-//Hibernate/Hibernate Mapping DTD 3.0//EN\"\n"
      "    \"http://hibernate.sourceforge.net/hibernate-mapping-3.0.dtd\">\n"
      "\n"
      "<hibernate-mapping>\n"
      "\n"
      "    <class name=\"org.hibernate.examples.quickstart.Cat\" table=\"CAT\">\n"
      "\n"
      "        <!-- A 32 hex character is our surrogate key. It's automatically\n"
      "            generated by Hibernate with the UUID pattern. -->\n"
      "        <id name=\"id\" type=\"string\" unsaved-value=\"null\" >\n"
      "            <column name=\"CAT_ID\" sql-type=\"char(32)\" not-null=\"true\"/>\n"
      "            <generator class=\"uuid\"/>\n"
      "        </id>\n"
      "\n"
      "        <!-- A cat has to have a name, but it shouldn' be too long. -->\n"
      "        <property name=\"name\">\n"
      "            <column name=\"NAME\" length=\"16\" not-null=\"true\"/>\n"
      "        </property>\n"
      "\n"
      "        <property name=\"sex\"/>\n"
      "\n"
      "        <property name=\"weight\"/>\n"
      "\n"
      "    </class>\n"
      "\n"
      "</hibernate-mapping>]]>"

#: index.docbook:249
msgid "appended paragraph 43"
msgstr "모든 영속 클래스는 식별자 속성을 가져야 한다(실제로 value-타입의 클래스들에 의존하지 않는, 엔티티들을 표현하는 유일한 클래스들은 엔티티을 가진 컴포넌트들로 매핑된다). 이 프로퍼티는 영속 객체들을 구별짓는데 사용된다: 만일 <literal>catA.getId().equals(catB.getId())</literal>가 true일 경우, 두 개의 cat들은 같고, 이 개념은 <emphasis>database identity</emphasis>로 명명된다. Hibernate는 (데이터베이스 시퀀스, hi/lo 식별자 테이블들, 그리고 어플리케이션 할당 식별자들에 대한 native 생성기들을 포함하는) 다른 시나리오들에 대해 여러 가지 식별자 생성기들을 번들로 갖고 있다. 우리는 UUID 생성기(데이터이스에 의해 생성된 정수 대용 키들이 선호될 것이므로, 테스트용으로만 권장됨)를 사용하고 또한 Hibernate 생성된 식별자 값을 위한 <literal>CAT</literal> 테이블의 <literal>CAT_ID</literal> 컬럼을 (테이블의 프라이머리 키로서) 지정한다."

#: index.docbook:260
msgid "appended paragraph 44"
msgstr "<literal>Cat</literal>의 모든 다른 프로퍼티들은 동일한 테이블로 매핑된다. <literal>name</literal> 프로퍼티의 경우에, 우리는 그것을 명시적인 데이터베이스 컬럼 선언으로 매핑시켰다. 데이터베이스 스키마가 Hibernate의 <emphasis>SchemaExport</emphasis> 도구에 의해 매핑 선언으로부터 (SQL DDL 문장들로) 자동적으로 생성될 때 이것이 특별히 유용하다. 모든 다른 프로퍼티들은 Hibernate의 디폴트 설정들을 사용하여 매핑되고, 디폴트 설정들은 당신이 가장 많은 시간을 필요로 하는 것이다. 데이터베이스 내의 테이블 <literal>CAT</literal>은 다음과 같다:"

#: index.docbook:268
msgid "appended paragraph 45"
msgstr ""
      "<![CDATA[ Column |         Type          | Modifiers\n"
      "--------+-----------------------+-----------\n"
      " cat_id | character(32)         | not null\n"
      " name   | character varying(16) | not null\n"
      " sex    | character(1)          |\n"
      " weight | real                  |\n"
      "Indexes: cat_pkey primary key btree (cat_id)]]>"

#: index.docbook:270
msgid "appended paragraph 46"
msgstr "당신은 이제 수작업으로 당신의 데이터베이스 내에 이 테이블을 생성시킬 것이고, 만일 당신이 <literal>hbm2ddl</literal> 도구로 이 단계를 자동화 시키고자 원할 경우 <xref linkend=\"toolsetguide\"/>를 읽어라. 이 도구는 테이블 정의, 맞춤형 컬럼 타입 컨스트레인트들, 유일 컨스트레인트들과 인덱스들을 포함하는, 전체 SQL DDL을 생성시킬 수 있다."

#: index.docbook:279
msgid "appended paragraph 47"
msgstr "cat들에 작업하기"

#: index.docbook:281
msgid "appended paragraph 48"
msgstr "우리는 이제 Hibernate의 <literal>Session</literal>을 시작할 준비가 되어 있다. 그것은 <emphasis>persistence manager</emphasis> (영속 관리자)이고, 우리는 데이터베이스로 <literal>Cat</literal>들을 저장하고 데이터베이스로부터 <literal>Cat</literal>들을 검색하는데 그것을 사용한다. 그러나 먼저 우리는 <literal>SessionFactory</literal>로부터 <literal>Session</literal>(Hibernate의 작업 단위)를 얻어야 한다:"

#: index.docbook:288
msgid "appended paragraph 49"
msgstr ""
      "<![CDATA[SessionFactory sessionFactory =\n"
      "            new Configuration().configure().buildSessionFactory();]]>"

#: index.docbook:290
msgid "appended paragraph 50"
msgstr "<literal>configure()</literal> 호출은 <literal>hibernate.cfg.xml</literal> 구성 파일을 로드시키고 <literal>Configuration</literal> 인스턴스를 초기화 시킨다. 당신이 SessionFactory(불변적임)를 빌드하기 <emphasis>이전에</emphasis> 당신은 <literal>Configuration</literal>에 접근함으로써 다른 프로퍼티들을 설정할 수 있다(그리고 심지어 매핑 메타데이터를 변경시킬 수 있다). 우리는 어디서 <literal>SessionFactory</literal>를 생성시키고 우리의 어플리케이션 속에서 어떻게 그것에 접근할 수 있나?"

#: index.docbook:298
msgid "appended paragraph 51"
msgstr "<literal>SessionFactory</literal>는 대개 오직 한번만, 예를 들어 대개 <emphasis>load-on-startup</emphasis> 서블릿으로 시작 시에 빌드된다. 이것은 또한 당신이 당신의 서블릿들 내에 있는 인스턴스 변수 속에 그것을 유지하지 않을 것이지만 어떤 다른 위치에 유지시킬 것임을 의미한다. 더구나 우리는 어떤 종류의 <emphasis>Singleton</emphasis>을 필요로 하며, 따라서 우리는 어플리케이션 코드로 쉽게 <literal>SessionFactory</literal>에 액세스 할 수 있다. 다음에 보여진 접근법은 두 문제 모두를 해결한다: 시작 구성과 <literal>SessionFactory</literal>에 대한 쉬운 접근."

#: index.docbook:306
msgid "appended paragraph 52"
msgstr "우리는 <literal>HibernateUtil</literal> helper 클래스를 구현한다:"

#: index.docbook:310
msgid "appended paragraph 53"
msgstr ""
      "<![CDATA[import org.hibernate.*;\n"
      "import org.hibernate.cfg.*;\n"
      "\n"
      "public class HibernateUtil {\n"
      "\n"
      "    private static Logger log = LoggerFactory.getLogger(HibernateUtil.class);\n"
      "\n"
      "    private static final SessionFactory sessionFactory;\n"
      "\n"
      "    static {\n"
      "        try {\n"
      "            // Create the SessionFactory\n"
      "            sessionFactory = new Configuration().configure().buildSessionFactory();\n"
      "        } catch (Throwable ex) {\n"
      "            // Make sure you log the exception, as it might be swallowed\n"
      "            log.error(\"Initial SessionFactory creation failed.\", ex);\n"
      "            throw new ExceptionInInitializerError(ex);\n"
      "        }\n"
      "    }\n"
      "\n"
      "    public static final ThreadLocal session = new ThreadLocal();\n"
      "\n"
      "    public static Session getCurrentSession() {\n"
      "        Session s = (Session) session.get();\n"
      "        // Open a new Session, if this Thread has none yet\n"
      "        if (s == null) {\n"
      "            s = sessionFactory.openSession();\n"
      "            session.set(s);\n"
      "        }\n"
      "        return s;\n"
      "    }\n"
      "\n"
      "    public static void closeSession() {\n"
      "        Session s = (Session) session.get();\n"
      "        if (s != null)\n"
      "            s.close();\n"
      "        session.set(null);\n"
      "    }\n"
      "}]]>"

#: index.docbook:312
msgid "appended paragraph 54"
msgstr "이 클래스는 static 초기자를 가진 <literal>SessionFactory</literal>를 처리할 뿐만 아니라 또한 현재의 쓰레드를 위한 <literal>Session</literal>을 소유하는 <literal>ThreadLocal</literal> 변수를 갖는다. 이 helper를 사용하려고 시도하기 전에 thread-local 변수에 대한 자바 개념을 이해해야 한다. 보다 복잡하고 강력한 <literal>HibernateUtil</literal> 클래스는 http://caveatemptor.hibernate.org/의 <literal>CaveatEmptor</literal>에서 찾을 수 있다."

#: index.docbook:319
msgid "appended paragraph 55"
msgstr "<literal>SessionFactory</literal>는 threadsafe이고, 많은 쓰레드들이 동시에 그것에 접근할 수 있고 <literal>Session</literal>들을 요청할 수 있다. 하나의 <literal>Session</literal>은 데이터베이스에 대해 한 개의 단위 작업을 나타내는 non-threadsafe 객체이다. <literal>Session</literal>들은 <literal>SessionFactory</literal> 로부터 열려지고 모든 작업이 완료될 때 닫혀진다. 당신의 서블릿의 <literal>process()</literal> 메소드 내에 있는 예제는 다음과 같을 수 있다(예외상황 처리 없이):"

#: index.docbook:327
msgid "appended paragraph 56"
msgstr ""
      "<![CDATA[Session session = HibernateUtil.getCurrentSession();\n"
      "Transaction tx = session.beginTransaction();\n"
      "\n"
      "Cat princess = new Cat();\n"
      "princess.setName(\"Princess\");\n"
      "princess.setSex('F');\n"
      "princess.setWeight(7.4f);\n"
      "\n"
      "session.save(princess);\n"
      "\n"
      "tx.commit();\n"
      "HibernateUtil.closeSession();]]>"

#: index.docbook:329
msgid "appended paragraph 57"
msgstr "하나의 <literal>Session</literal> 내에서 모든 데이터베이스 오퍼레이션은 데이터베이스 오퍼레이션들(심지어 읽기 전용 오퍼레이션들 조차도)을 격리시키는 하나의 트랜잭션 내부에서 발생한다. 우리는 기본 트랜잭션 방도(우리의 경우, JDBC 트랜잭션들)로부터 추상화시키는데 Hibernates <literal>Transaction</literal> API 를 사용한다. 이것은 우리의 코드가 임의의 변경들 없이도 (JTA를 사용하는) 컨테이너-관리되는 트랜잭션들에 배치되는 것을 허용해준다."

#: index.docbook:336
msgid "appended paragraph 58"
msgstr "당신이 원하는 만큼 당신이 <literal>HibernateUtil.getCurrentSession();</literal>을 호출할 수 있고, 당신은 이 쓰레드의 현재 <literal>Session</literal>을 항상 얻을 것임을 노트하라. 당신은 서블릿 코드 내에서든 또는 서블릿 필터 내에서든 HTTP response가 전송되기 전에, 당신의 단위 작업이 완료된 후에 <literal>Session</literal>이 확실히 닫혀지도록 해야 한다. 두 번째 옵션의 좋은 측면은 쉬운 lazy 초기화이다: 뷰가 렌더링 될 때 <literal>Session</literal>이 여전히 열려져 있어서, Hibernate는 당신이 현재 객체 그래프를 네비게이트 하는 동안 초기화 되지 않은 객체들을 로드시킬 수 있다."

#: index.docbook:344
msgid "appended paragraph 59"
msgstr "Hibernate는 데이터베이스로부터 객체들을 검색하는데 사용될 수 있는 다양한 메소드들을 갖고 있다. 가장 유연한 방법은 Hibernate Query Language (HQL)을 사용하는 것이다. Hibernate Query Language (HQL)은 배우기가 쉽고 SQL에 대한 강력한 객체 지향 확장이다:"

#: index.docbook:350
msgid "appended paragraph 60"
msgstr ""
      "<![CDATA[Transaction tx = session.beginTransaction();\n"
      "\n"
      "Query query = session.createQuery(\"select c from Cat as c where c.sex = :sex\");\n"
      "query.setCharacter(\"sex\", 'F');\n"
      "for (Iterator it = query.iterate(); it.hasNext();) {\n"
      "    Cat cat = (Cat) it.next();\n"
      "    out.println(\"Female Cat: \" + cat.getName() );\n"
      "}\n"
      "\n"
      "tx.commit();]]>"

#: index.docbook:352
msgid "appended paragraph 61"
msgstr "Hibernate는 또한 type-safe 질의들을 공식화 시키는데 사용될 수 있는 객체-지향 <emphasis>query by criteria</emphasis> API을 제공한다. 물론 Hibernate는 데이터베이스와의 모든 SQL 통신을 위해 <literal>PreparedStatement</literal>들과 파라미터 바인딩을 사용한다. 당신은 또한 Hibernate 직접적인 SQL 질의 특징을 사용할 수도 있거나 드문 경우에 <literal>Session</literal>으로부터 plain JDBC 커넥션을 얻을 수도 있다."

#: index.docbook:362
msgid "appended paragraph 62"
msgstr "마지막으로"

#: index.docbook:364
msgid "appended paragraph 63"
msgstr "우리는 이 작은 튜토리얼 내에서 단지 Hibernate의 표면을 훑기만 했다. 우리는 우리의 예제들 속에 어떤 서블릿 지정적 코드를 포함하지 않음을 노트하라. 당신이 적합한지를 알려고 할 때 당신은 당신 자신의 서블릿을 생성시켜야 하고 Hibernate 코드를 삽입해야 한다."

#: index.docbook:370
msgid "appended paragraph 64"
msgstr "데이터 접근 계층으로서 Hibernate는 당신의 어플리케이션에 강하게 통합됨을 염두에 두라. 대개 모든 다른 레이어들은 영속 메커니즘에 의존했다. 당신은 이 설계의 함축을 확실히 이해하도록 하라."

#: index.docbook:375
msgid "appended paragraph 65"
msgstr "보다 복잡한 어플리케이션 예제는 http://caveatemptor.hibernate.org/ 를 보고 http://caveatemptor.hibernate.org/에 있는 다른 튜토리얼들을 살펴보라."

msgid "ROLES_OF_TRANSLATORS"
msgstr "<!--TRANS:ROLES_OF_TRANSLATORS-->"

msgid "CREDIT_FOR_TRANSLATORS"
msgstr "<!--TRANS:CREDIT_FOR_TRANSLATORS-->"

